### 1. script 는 문서 하단에서 include 하라.

`<head></head>` 태그 안에 스크립트를 넣을 경우 페이지 로딩시 css와 자바스크립트를 전부 다운로드하고 파싱하고,  
컴파일 할 때 까지 페이지의 렌더링을 멈추게 하기때문에 자바스크립트를 많이 사용하는 페이지 일수록 이런 지연은 눈에 띌 정도로 커진다.  
(브라우저는 `<body>` 요소를 만나게되면서 렌더링이 시작되기 때문)

-> Javascript 코드 모두를 `<body>` 요소 안 , 맨마지막에 쓴다.
 
<br><br>


### 2. 전역변수 대신 네임스페이스를 사용하라.

자바스크립트는 전역변수에 기반을 두고있기 때문에, 모든 컴파일 단위는 하나의 공용 <U>전역 객체(window)에 로딩</U>된다.  
전역변수는 언제든지 프로그램의 모든 부분에서 접근할 수 있기 때문에 편하지만,  
바꿔 말하면 프로그램의 모든 부분에서 변경될 수 있고, 그로 인해 프로그램에 치명적인 오류를 발생시킬 수 있다.

->  전역에 1개의 변수만 생성하고 그 외 모든 변수와 함수가 그 안에 존재하도록 한다. (네임스페이스)

```js
// BAD
var name = '';
function sayName() {
    alert(name);
}
 
 
// 전역변수 global 하나만 추가
var global = {
    // 전역 변수 하위에 객체와 함수가 존재
    name: '',
    sayName: function() {
        alert(this.name);
    }
};
 
 
// NHN Ent.의 네임스페이스로 ne를 사용
var ne = window.ne || {};
// 그 하위에 서비스명을 2차 네임스페이스로 사용
ne.serviceName = ne.serviceName || {};
// 페이지별 또는 기능별 모듈명을 3차 네임스페이스로 사용
ne.serviceName.util = {...};
ne.serviceName.component = {...};
ne.serviceName.model = {...};
// 필요에 따라 4차, 5차 네임스페이스로 확장하여 사용
ne.serviceName.view.layer = {...};
ne.serviceName.view.painter = {...};
```


<br><br>


### 3. 배열과 객체는 리터럴 표기법을 사용하라

객체나 배열을 선언할 때 생성자를 사용하지 말고, 리터럴 표기법을 사용하는 것이 가독성과 속도 면에서 좋다.

```js
var emptyArr = [];
var emptyObj = {};
 
var arr = [1, 2, 3, 4, 5];
var obj = {
    pro1: 'val1',
    pro2: 'val2'
};
```

<br><br>


### 4. 변수와 함수는 사용하기 전에 선언하라

자바스크립트가 컴파일 될 때 내부적으로 호이스팅 (끌어올림 )이 수행되는데,  
함수의 선언이 밑에 있어도 위쪽에서 먼저 함수를 실행해도 실행되는 이유이다. 

1. 코드 가독성이 떨어지고 오류를 찾기 어렵다.
1. 무엇보다 컴파일 시 호이스팅 비용이 발생한다.

이를 줄이기 위해 함수를 먼저 선언하는 것이 좋다.

```js
// 함수를 사용하기 전에 선언
function avoidHoisting() {
    // 함수내에서 사용하는 모든 변수를 함수 상단에서 한번에 선언
    var foo1 = 'value1';
    var foo4 = 'value4';
    var foo3 = foo4;
    var foo2;
    ...
}
 
avoidHoisting();
```

<br><br>


### 5. 문장의 끝을 세미콜론(;)을 꼭 사용하라.

1. 자바스크립트 파서가 세미콜론을 입력하지 않아도 이를 자동으로 삽입해 주기때문에 오류가 나지않지만   
가끔 의도하지 않았던 코드로 해석되어 생각치 못한 오류를 만들 수 있다.
1. 자바스크립트 파서가 세미콜론의 위치를 계산하고 삽입하는데 추가적인 비용이 발생한다.


<br><br>


### 6. == 대신 ===을 사용하라.

자바스크립트는 두 값을 비교 또는 산술하기 전에 <U>내부적으로 암묵적인 강제 형 변환이 실행</U>되기 때문에 이형 데이터 타입 간의 비교와 산술이 가능하다.
1. 코드 전체에 데이터 관리를 어렵게 만든다.
1. 연산 과정에서 발성하는 데이터 타입의 오류를 덮어버리기도 한다.

-> 암묵적인 강제 형 변환이 일어나지 않도록 삼중 등호연산자를 사용한다.

```js
var a = 10;  // udefined
10 == "10"  // true
10 === "10" // false
```

<br><br>


### 7. parseInt는 두 번째 매개변수인 기수를 생략하지 마라.

parseInt는 문자열을 정수로 바꿔주는 함수로, 원래는 두 번째 인자로 기수(진법)를 넘기는데 생략될 경우 변환될 숫자 형식은 브라우저에서 판단하도록 일임된다.  
이때 브라우저는 <U>첫 번째 문자열이 0일 경우</U> 문자열은 8진수로 간주하기 때문에 날짜가 시간을 파싱할 때 문제를 일으킬 수 있다.

-> 항상 두 번째 매개변수를 명시하여 오류를 사전에 예방한다.   
-> 10진수로 변환이 필요한 경우라면 <U>Number()를 사용하는 것이 속도 측면에서 이득이다.</U>
 
```js
var month = parseInt('08', 10);      // 8
var day = parseInt('09', 10);        // 9
 
var month = Number('08');           // 8
var day = +'09';                    // 9
```

<br><br>


### 8. 다양한 환경을 지원해야 한다면 switch문을 사용하지 마라.

1. switch는 if에 비해 간결한 코드를 작성할 수 있지만, 비교적 많은 메모리를 사용하고 저버전 IE에서는 처리 성능도 좋지않다.

1. if문 - 3개 이하의 조건문 / switch문 - 4개이상 10개 이하의 조건문   
( 고성능 브라우저 지원환경일 경우만 해당하며, 확률이 높은 조건을 먼저 비교 )  
저버전 IE 를 지원 or 10개 이상의 조건문 이라면 객체 리터럴이나 모듈 방식을 사용한다.
 

<br><br>
 

### 9. 배열의 순회는 for-in을 사용하지 마라.

<U>for-in은 프로토타입 체인에 있는 모든 프로퍼티를 순회</U>하기 때문에  
( = 배열을 무조건 전부 사용해야하며 배열 중에 필요한 부분만 골라서 제어할 수 없음 )

1. for를 사용할 때 보다 보통 10배 이상 느리다.  
1. index 순서대로 배열을 순회한다고 보장할 수 없다.
1. 순회 순서는 브라우저에 따라 다를 수 있다.

-> 배열의 순회할 때는 `for문을 사용`한다.


<br><br>


### 10. 배열 순회시 array.length 는 캐시해 놓고 사용하라.  ( 두번이상 사용되는 Dom역시 캐시해놓고 사용하라)

for문은 주어진 조건 표현식이 true로 평가되는 동안 실행을 반복한다.  
( = 매 순회시 조건 표현식을 다시 평가하는데 100번의 순회가 있었다면 100번의 평가가 수행된다 )

`사파리 2~3배, IE7에서 190배에 이르기까지 모든 브라우저에서 속도가 향상` 된다고 한다.
```js

// BAD
for (var i = 0; i < myarray.length; i++){
    
}

for (var i = 0, max = myarray.length; i < max; i++){

}
```
 
<br><br>
 

### 11. 순환문에서 continue를 사용하지마라.

>리팩토링을 통해 continu를 제거했을 때 성능이 향상되지 않은 경우를 본적이 없다

continue를 사용하면 Javascript 엔진에서 별도의 실행 컨텍스트를 만들어 관리하므로 성능 문제가 발생할 수 있고,  
순환문의 성능이 전체 성능에 많은 영향을 준다.
 

<br><br>
 

### 12. Try-catch는 순환문 안에서 사용하지마라.

흔히 예외 처리를 하게 되는경우 try-catch를 사용하는데 catch문이 실행될 때 내부적으로 예외 객체를 변수에 할당하게 된다.  
Try-catch가 순환문 안에서 사용될 경우 순회가 반복될 때마다 런타임의 현재 스코프에서 예외 객체 할당을 위한 <U>새로운 변수가 생성</U>된다.

-> try-catch를 감싼 함수를 만들고 순환문 내부에서 함수를 호출하면 된다.


<br><br>
 

### 13. 배열의 요소를 삭제할 때 delete를 사용하지 마라.

보통 객체의 프로퍼티를 삭제할 때 delete를 사용한다.  
단순히 undefined로 설정되는 것이 아니라 프로퍼티 자체가 완전히 삭제되어 더 이상 존재하지 않게 된다.
자바스크립트에서는 배열도 객체이지만 배열의 요소 삭제는 <U>객체의 프로퍼티 삭제와 조금 다르게 동작한다.</U>  
배열의 요소에 delete를 사용할 때 사실은 배열의 길이가 줄어들거나 삭제된 요소를 기준으로 이동하는 효과는 없다.  
삭제된 요소 외에 다른 어떤 요소도 영향을 받지 않으며, 배열의 길이 또한 변하지 않는다. ( = 해당 요소의 위치게 구멍만 생김 )

-> 배열의 요소를 삭제할 때는 `splice` 또는 `length`를 사용한다.

```js
var numbers = ['zero', 'one', 'two', 'three', 'four', 'five'];
numbers.splice(2, 1);  // ['zero', 'one', 'three', 'four', 'five'];
 
// 배열의 사이즈를 줄이고 싶다면 length를 사용
var numbers = ['zero', 'one', 'two', 'three', 'four', 'five'];
numbers.length = 4;   // ['zero', 'one', 'two', 'three'];
```

<br><br>


### 14. Eval()은 사용하지마라.

>eval() : 문자열을 코드로 인식하게 하는 함수

eval은 매개변수로 받은 문자열을 호출자의 지역 scope에서 즉시 실행하는 강력한 함수이기 때문에 자바스크립트에서 가장 오용되고 있는 부분이기도 하다.  
eval에서 정의한 변수나 함수는 코드 파싱 단게에서 문자열일 뿐, 실제 변수나 함수로 정의되는 단계는 <U>실행 시점</U>이다.

1. 프로그램 실행 중 파서가 새로 기동되어야 하는데, 이는 상당한 부하를 만들어 프로그램 실행속도를 현저히 느리게 한다.
1. 사용자 입력 또는 네트워크로 들어온 문자열을 eval로 수행할 경우 서비스 전체에 심각한 보안 문제를 일으실 수 있다.

-> eval은 <U>절대 사용하지 말아야 하며</U>, eval을 사용하는 거의 대부분은 사실 eval 없이도 만들 수 있다.

 
<br><br>


### 15. setTimeout, setInerVal 시 콜백 함수는 문자열로 전달하지 마라.

setTimeout , setInterVal는 일정 시간 후에 천 번째 파라미터로 받은 콜백함수를 실행하는데,   
이때 콜백 함수인 첫 번째 파라미터를 문자열로도 전달 가능하지만,  
문자열로 전달할 경우 <U>내부적으로 eval로 처리되어 실행 속도가 느려진다.</U>

-> 콜백함수는 함수의 참조 또는 함수로 전달하라.

 
<br><br>
 

### 16. 함수 생성자 new Function()은 사용하지 마라.

많이 사용되는 방법은 아니지만 함수 생성자를 이용해서 함수를 선언할 수 있다.
이 경우에는 문자열로 전달되는 파라미터가 수행 시점에서 <U>eval로 처리되어 실행 속도가 느려진다.</U>

-> 함수 선언 시 함수 언선식 또는 함수 표현식을 사용하라.


 <br><br>

 

### 17. With() 는 사용하지마라.

with문은 특정 객체를 반복적으로 접근할 때 간편함을 제공할 목적으로 만들어졌지만,
이런 의도와는 다르게 많은 문제점을 낳고 있어 사용하지 않는 것이 좋다. 

-> 프로그램이 원하는 방향으로 제대로 실행 될것이라고 확신할 수 없으며,  
이외에도 with문은 실행될때 마다 추가적인 scope를 생성하여 추가적인 자원을 소모하고,  
자바스크립트 내부적으로 수행되는 변수 탐색 최적화를 방해하여 실행 속도를 현저히 느리게 하기 때문에,  
<U>변수에 캐싱하여 사용한다.</U>
 
<br><br>

 

### 18. 네이티브 객체는 확장하거나 오버라이드 하지마라.

자바스크립트는 동적인 특징이 있어, 언제든 무엇이든 수정할 수 있다.  
다른 언어에서는 소스코드를 수정하지 않는 한 객체와 클래스를 수정할 수 없지만,
자바스크립트에서는 언제든 어떤 객체든 수정이 가능하므로 객체의 기본 동작이 예기치 않게 바뀔 수 있다.  

이런 동적인 특징은 언어 자체에서 강제할 수 있는 부분이 아니기 때문에 개발자 스스로가 규칙을 세우고 따라야 하는 매우 중요한 부분이다.  
설령 협업 개발자간 합의된 변경이라 하더라고 브라우저 제조사가 이들 객체를 예고없이 변경할 수 있고,  
이런 변경이 기존 코드에 어떤 영향을 미칠지 아무도 예측 할수 없기때문이다.  

-> `네이티브 객체는 절대 수정하지 않는다.`  
만약 필요한 메소드가 있다면 네이티브 객체의 prototye에 작성하는 대신 <U>함수로 만들거나 새로운 객체를 만들고 네이티브 객체와 상호작용하게 한다.</U>

> 네이티브 : window객체 같이 브라우저에 종속되지 않는 ECMA Script 명세의 내장 객체, 함수형태
> * String()
> * Number()
> * Boolean()
> * Array()
> * Object()
> * function()
> * RegExp()
> * Date()
> * Error()
> * Symbol()

```js
var a = new String("asdf");
console.log(a); // [String: 'asdf']

'asdf' == a; // true
'asdf' === a; // false
'asdf' === a.toString(); // true

typeof a; // object;
typeof 'asdf'; // string;
```

* 몽키패칭 ( monkey-patching)  
: 네이티브 객체나 함수를 프로그램 실행 시 다른 객체나 함수로 확장하는 것  
->  캡슐화를 망치고 표준이 아닌 기능을 추가해 네이티브 객체를 오염시키므로 사용하지 말아야한다.  

 
<br><br>

 

### 19. 단항 연산자를 사용하지마라

단항 연산자가 쓰인 연산의 결과를 한 눈에 파악하기 어렵기 때문에 연산이 먼저인지, 값 할당이 먼저인지 고민해야 하므로   
코드 가독성을 위해 `+= 1;  을 사용한다.` ( for문에도 사용 가능) 

 
<br><br>


 

### 20. This에 대한 레퍼런스를 저장하지마라.

this는 함수 실행 시점에 결정된다.  
어떤 함수 내부에서 또 다른 함수를 호출하면 그 함수 this는 상위 함수 this와 같지 않다.  
그래서 비슷한 이름의 래퍼런수 변수( self, me) 등을 만들고 내부 함수의 클로저로 사용하면 상위 this를 내부함수에 전달할 수 있다.    
이는 개발자에게 혼란을 줄 수 있는 방법이므로 this를 결정하는 명확한 방식이 있으므로 그 방법을 사용해야한다.

-> Function.prototype.bind 함수나 화살표 함수를 사용한다.
